{{ infobox football league season | competition =
[英格蘭足球冠軍-{}-聯賽](../Page/英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink")
*Coca-Cola Championship* | logo = CocaCola_Championship.png | season =
2007/08年 | winners = [西布朗](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink") | promoted
= [西布朗](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")
[史篤城](../Page/斯托克城足球俱乐部.md "wikilink")
[侯城](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink") | relegated =
[莱斯特城](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")
[高車士打](../Page/科尔切斯特联足球俱乐部.md "wikilink")
[斯肯索普](../Page/斯坎索普联足球俱乐部.md "wikilink") | matches = 552 | total goals =
1394 | league topscorer =  [-{zh-hans:西尔万·埃班克斯-布莱克;
zh-hk:施雲·依賓斯-比歷克;}-](../Page/西尔万·埃班克斯-布莱克.md "wikilink")
<small>（Sylvan Ebanks-Blake，23球）</small> | biggest home win =
[葉士域治](../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md "wikilink") 6-0
[布里斯托城](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")\[1\] |
biggest away win = [高車士打](../Page/科尔切斯特联足球俱乐部.md "wikilink") 1-5
[高雲地利](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")\[2\]
[高雲地利](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink") 0-4
[西布朗](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")\[3\]
| highest scoring = [黑池](../Page/黑池足球會.md "wikilink") 5-3
[查爾頓](../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")\[4\] | longest wins = |
longest unbeaten = | longest losses = | highest attendance = | lowest
attendance = | average attendance = | prevseason =
[2006/07](../Page/2006年至2007年英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink") | nextseason =
[2008/09](../Page/2008年至2009年英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink") }}
**2007年至2008年英格蘭足球冠軍-{}-聯賽**（）或因[贊助而稱為](../Page/贊助.md "wikilink")「可口可樂冠軍-{}-聯賽」（*Coca-Cola
Championship*），是在[英超脫離](../Page/英超.md "wikilink")[英格蘭足球聯賽獨立後](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")，現時聯賽級別形式的第16個球季，亦是更名[足球冠軍-{}-聯賽](../Page/英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink")（Football
League Championship）後的第4個球季。於2007年8月展開，直至翌年5月才在完成升班附加賽後結束。

[西布朗以](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")81分成為聯賽冠軍，[史篤城少兩分緊隨其後一同取得直接升班](../Page/斯托克城足球俱乐部.md "wikilink")[英超席位](../Page/英超.md "wikilink")。[侯城透過附加賽](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")1-0擊敗[布里斯托城獲得最後一張英超入場劵](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")。[高車士打與](../Page/科尔切斯特联足球俱乐部.md "wikilink")[斯肯索普在球季結束前數星期已確認降班](../Page/斯坎索普联足球俱乐部.md "wikilink")，但各隊成績緊湊，首位球隊與第廿二位球賽僅相差29分，[莱斯特城直到煞科日才確定降班資格](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")，6支逃出生天的球隊相差僅3分。

## 升降球隊

### 加入球隊

降級自[英格蘭超級聯賽](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")：

  - [-{zh-hans:查尔顿竞技; zh-hk:查爾頓;}-](../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")
  - [-{zh-hans:谢菲尔德联; zh-hk:錫菲聯;}-](../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md "wikilink")
  - [-{zh-hans:沃特福德; zh-hk:屈福特;}-](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")

升級自[英格蘭甲級聯賽](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")：

  - [-{zh-hans:斯坎索普;
    zh-hk:斯肯索普;}-](../Page/斯坎索普足球俱乐部.md "wikilink")（聯賽冠軍）
  - [-{zh-hans:布里斯托尔城;
    zh-hk:布里斯托城;}-](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")（聯賽亞軍）
  - [黑池](../Page/黑池足球俱乐部.md "wikilink")（附加賽冠軍）

### 離開球隊

升級往[英格蘭超級聯賽](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")：

  - [-{zh-hans:桑德兰; zh-hk:新特蘭;}-](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")（聯賽冠軍）
  - [-{zh-hans:伯明翰城;
    zh-hk:伯明翰城;}-](../Page/伯明翰足球俱乐部.md "wikilink")（聯賽亞軍）
  - [-{zh-hans:德比郡; zh-hk:打比郡;}-](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")（附加賽冠軍）

降級往[英格蘭甲級聯賽](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")：

  - [修安聯](../Page/修安联足球俱乐部.md "wikilink")
  - [盧頓](../Page/卢顿足球俱乐部.md "wikilink")
  - [-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-](../Page/利兹联足球俱乐部.md "wikilink")

## 參賽球隊概覽

### 球場及所在地

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>位置</p></th>
<th><p>球場</p></th>
<th><p>容量</p></th>
<th><p>平均</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴恩斯利.md" title="wikilink">巴恩斯利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧基威爾球場.md" title="wikilink">奧基威爾球場</a></p></td>
<td><p>23,009</p></td>
<td><p>11,424</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/黑潭.md" title="wikilink">黑潭</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布隆菲尔德路球场.md" title="wikilink">布隆菲尔德路球场</a></p></td>
<td><p>9,788</p></td>
<td><p>8,860</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯托尔.md" title="wikilink">布里斯托尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿·加特球场.md" title="wikilink">阿斯顿·加特球场</a></p></td>
<td><p>21,497</p></td>
<td><p>16,275</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伯恩利.md" title="wikilink">伯恩利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩亞球場.md" title="wikilink">摩亞球場</a></p></td>
<td><p>22,546</p></td>
<td><p>12,380</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/加的夫.md" title="wikilink">加的夫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼尼安公園球場.md" title="wikilink">尼尼安公園球場</a> <sup>1</sup></p></td>
<td><p>22,008</p></td>
<td><p>13,938</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山谷球場.md" title="wikilink">山谷球場</a></p></td>
<td><p>27,111</p></td>
<td><p>23,159</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/科尔切斯特.md" title="wikilink">科尔切斯特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萊亞路球場.md" title="wikilink">萊亞路球場</a></p></td>
<td><p>6,320</p></td>
<td><p>5,508</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/考文垂.md" title="wikilink">考文垂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/理光運動場.md" title="wikilink">理光運動場</a></p></td>
<td><p>32,609</p></td>
<td><p>19,123</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞尔赫斯特公园球场.md" title="wikilink">塞尔赫斯特公园球场</a></p></td>
<td><p>26,309</p></td>
<td><p>16,030</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/赫爾河畔京士頓.md" title="wikilink">赫爾河畔京士頓</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/KC球場.md" title="wikilink">KC球場</a></p></td>
<td><p>25,404</p></td>
<td><p>18,024</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊普斯威奇.md" title="wikilink">伊普斯威奇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/樸文路球場.md" title="wikilink">樸文路球場</a></p></td>
<td><p>30,311</p></td>
<td><p>21,932</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/莱斯特.md" title="wikilink">莱斯特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇權球場.md" title="wikilink">獲加球場</a></p></td>
<td><p>32,500</p></td>
<td><p>23,508</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/諾里奇.md" title="wikilink">諾里奇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡諾路球場.md" title="wikilink">卡諾路球場</a></p></td>
<td><p>26,034</p></td>
<td><p>24,527</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/普利茅斯_(英國).md" title="wikilink">普利茅斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/家鄉公園球場.md" title="wikilink">家鄉公園球場</a></p></td>
<td><p>19,500</p></td>
<td><p>13,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/普雷斯顿.md" title="wikilink">普雷斯顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪普戴爾球場.md" title="wikilink">迪普戴爾球場</a></p></td>
<td><p>24,500</p></td>
<td><p>12,753</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/洛夫特斯路球場.md" title="wikilink">洛夫特斯路球場</a></p></td>
<td><p>19,128</p></td>
<td><p>13,958</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯肯索普.md" title="wikilink">斯肯索普</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格蘭福特公園.md" title="wikilink">格蘭福特公園</a> <sup>2</sup></p></td>
<td><p>9,183</p></td>
<td><p>6,434</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/设菲尔德.md" title="wikilink">设菲尔德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布拉莫巷体育场.md" title="wikilink">布拉莫巷体育场</a></p></td>
<td><p>32,609</p></td>
<td><p>25,630</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/设菲尔德.md" title="wikilink">设菲尔德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希爾斯堡球場.md" title="wikilink">希爾斯堡球場</a></p></td>
<td><p>39,814</p></td>
<td><p>21,418</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/南安普敦.md" title="wikilink">南安普敦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖瑪麗球場.md" title="wikilink">聖瑪麗球場</a></p></td>
<td><p>32,689</p></td>
<td><p>21,253</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/特倫特河畔斯托克.md" title="wikilink">特倫特河畔斯托克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/不列顛尼亞球場.md" title="wikilink">不列顛尼亞球場</a></p></td>
<td><p>28,383</p></td>
<td><p>16,823</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/沃特福德_(赫特福德郡).md" title="wikilink">沃特福德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/維卡拉格路體育場.md" title="wikilink">維卡拉格路體育場</a></p></td>
<td><p>19,920</p></td>
<td><p>16,876</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西布羅米奇.md" title="wikilink">-{西布}-羅-{米奇}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山楂球场.md" title="wikilink">山楂球场</a></p></td>
<td><p>28,003</p></td>
<td><p>22,311</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伍爾弗漢普頓.md" title="wikilink">伍爾弗漢普頓</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫利纽球场.md" title="wikilink">摩連納斯球場</a></p></td>
<td><p>28,525</p></td>
<td><p>23,498</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small> <sup>1</sup> 球場位於[威爾斯境內](../Page/威爾斯.md "wikilink")
<sup>2</sup> 球場建有階梯看台 </small>

### 領隊更替

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>離任領隊</p></th>
<th><p>離任形式</p></th>
<th><p>出缺日期</p></th>
<th><p>聯賽位置</p></th>
<th><p>新任領隊</p></th>
<th><p>上任日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/水晶宫足球俱乐部.md" title="wikilink">水晶宮</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>中止合約</p></td>
<td><p>2007年10月8日[5]</p></td>
<td><p>第 19 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年10月11日[6]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莱斯特城足球俱乐部.md" title="wikilink">莱斯特城</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>提前解約</p></td>
<td><p>2007年8月29日[7]</p></td>
<td><p>第 9 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年9月13日[8]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:女王公园巡游者; zh-hk:昆士柏流浪;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>中止合約</p></td>
<td><p>2007年10月1日[9]</p></td>
<td><p>第 24 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年10月29日[10]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/诺维奇城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:诺维奇城; zh-hk:諾域治;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>提前解約</p></td>
<td><p>2007年10月8日[11]</p></td>
<td><p>第 22 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年10月30日[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莱斯特城足球俱乐部.md" title="wikilink">莱斯特城</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>轉投<a href="../Page/博尔顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:博尔顿; zh-hk:保頓;}-</a></p></td>
<td><p>2007年10月24日[13]</p></td>
<td><p>第 19 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年11月22日[14]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伯恩利足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伯恩利; zh-hk:般尼;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>提前解約</p></td>
<td><p>2007年11月8日[15]</p></td>
<td><p>第 15 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年11月22日[16]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普雷斯顿足球俱乐部.md" title="wikilink">普雷斯頓</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>中止合約</p></td>
<td><p>2007年11月13日[17]</p></td>
<td><p>第 21 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年11月20日[18]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/普利茅斯足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:普利茅斯; zh-hk:普利茅夫;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>轉投<a href="../Page/莱斯特城足球俱乐部.md" title="wikilink">莱斯特城</a></p></td>
<td><p>21 November 2007[19]</p></td>
<td><p>第 7 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2007年11月27日[20]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/考文垂足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:考文垂; zh-hk:高雲地利;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>中止合約</p></td>
<td><p>2008年2月11日[21]</p></td>
<td><p>第 19 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2008年2月19日[22]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢菲尔德联; zh-hk:錫菲聯;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>提前解約</p></td>
<td><p>2008年2月14日[23]</p></td>
<td><p>第 16 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2008年2月14日[24]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:女王公园巡游者; zh-hk:昆士柏流浪;}-</a></p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>提前解約</p></td>
<td><p>2008年5月8日[25]</p></td>
<td><p>第 14 位</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>2008年5月14日[26]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 積分榜

## 對賽成績

## 附加賽

附加賽賽制：只可以第三至第六名參加，兩個回計賽和不計算作客入球，直接進行加時三十分鐘，再和互射十二碼決定勝負，勝方者將會進入決賽，決賽以一場過進行，法定時間賽和直接進行加時三十分鐘，再和互射十二碼決定勝負，決賽勝方者可以來季升上最後一個[英超聯資格](../Page/英超.md "wikilink")。

### 準決賽

以**主客兩回合**進行，排名較低球隊先作主場。

#### 首回合

-----

#### 次回合

*[布里斯托城累計勝](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")4-2晉級決賽。*

-----

*[侯城累計勝](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")6-1晉級決賽。*

### 決賽

## 球季結果

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>附加賽冠軍</p></th>
<th><p>其餘附加賽球隊</p></th>
<th><p>降級</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">西布朗</a></strong><br />
（升上<a href="../Page/英超.md" title="wikilink">英超</a>）</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">史篤城</a></strong><br />
（升上英超）</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/赫尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">侯城</a></strong><br />
（升上英超）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">布里斯托城</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莱斯特城足球俱乐部.md" title="wikilink">莱斯特城</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/水晶宫足球俱乐部.md" title="wikilink">水晶宮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯坎索普足球俱乐部.md" title="wikilink">斯肯索普</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沃特福德足球俱乐部.md" title="wikilink">屈福特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科尔切斯特足球俱乐部.md" title="wikilink">高車士打</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 射手榜

<small>更新日期：2008年4月22日
只列頭10位的球員</small>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名次</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>入球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔万·埃班克斯-布莱克.md" title="wikilink">-{zh-hans:西尔万·埃班克斯-布莱克; zh-hk:比歷克;}-</a>（Sylvan Ebanks-Blake）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a>／<a href="../Page/普利茅斯足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:普利茅斯; zh-hk:普利茅夫;}-</a></p></td>
<td><p>23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>=2</p></td>
<td><p><a href="../Page/占士·比亞堤.md" title="wikilink">-{zh-hans:詹姆斯·比蒂; zh-hk:比亞堤;}-</a>（James Beattie）</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢菲尔德联; zh-hk:錫菲聯;}-</a></p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凯文·菲利普斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·菲利普斯; zh-hk:奇雲·菲臘斯;}-</a>（Kevin Phillips）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>（Stern John）</p></td>
<td><p><a href="../Page/南安普顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:南安普顿; zh-hk:修咸頓;}-</a></p></td>
<td><p>19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>（Kevin Lisbie）</p></td>
<td><p><a href="../Page/科尔切斯特联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:科尔切斯特; zh-hk:高車士打;}-</a></p></td>
<td><p>17</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>（Clinton Morrison）</p></td>
<td><p><a href="../Page/水晶宫足球俱乐部.md" title="wikilink">水晶宮</a></p></td>
<td><p>16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>=7</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗雷泽·坎贝尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:弗雷泽·坎贝尔; zh-hk:費沙·金寶;}-</a>（Fraizer Campbell）</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:赫尔城; zh-hk:侯城;}-</a></p></td>
<td><p>15</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（Ricardo Fuller）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/利亚姆·劳伦斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:利亚姆·劳伦斯; zh-hk:羅倫斯;}-</a>（Liam Lawrence）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>=10</p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱恩·霍华德_(足球员).md" title="wikilink">-{zh-hans:布莱恩·霍华德; zh-hk:白賴仁·侯活;}-</a>（Brian Howard）</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴恩斯利; zh-hk:班士利;}-</a></p></td>
<td><p>13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（Andy Gray）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯恩利足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伯恩利; zh-hk:般尼;}-</a>／<a href="../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:查尔顿竞技; zh-hk:查爾頓;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莊拿芬·禾達斯.md" title="wikilink">莊拿芬·禾達斯</a>（Jonathan "Jon" Walters）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（Patrick Agyemang）</p></td>
<td><p><a href="../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:女王公园巡游者; zh-hk:昆士柏流浪;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·帕特森.md" title="wikilink">-{zh-hans:马丁·帕特森; zh-hk:馬田·彼得遜;}-</a>（Martin Paterson）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯坎索普足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯坎索普; zh-hk:斯肯索普;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（Roman Bednář）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>資料來源：[英冠聯官方網站](https://web.archive.org/web/20061025152329/http://www.football-league.premiumtv.co.uk/page/DivisionalScorers/)</small>

## 每月最佳球員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月份</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007年8月</p></td>
<td><p>（Freddy Eastwood）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/wolverhampton_wanderers/6979774.stm">1</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年9月</p></td>
<td><p>（Darius Henderson）</p></td>
<td><p><a href="../Page/沃特福德足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:沃特福德; zh-hk:屈福特;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/watford/7035163.stm">2</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年10月</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞安·肖克洛斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:瑞安·肖克洛斯; zh-hk:梳爾哥斯;}-</a>（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/stoke_city/7080062.stm">3</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年11月</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯·埃维鲁莫.md" title="wikilink">克里斯·埃维鲁莫</a>（Chris Iwelumo）</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:查尔顿竞技; zh-hk:查爾頓;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/7126729.stm">4</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·菲利普斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·菲利普斯; zh-hk:奇雲·菲臘斯;}-</a>（Kevin Phillips）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/west_bromwich_albion/7176525.stm">5</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年1月</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔·莱德利.md" title="wikilink">乔·莱德利</a>（Joe Ledley）</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡迪夫城足球俱乐部.md" title="wikilink">卡迪夫城</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7229051.stm">6</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年2月</p></td>
<td><p><a href="../Page/利亚姆·劳伦斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:利亚姆·劳伦斯; zh-hk:羅倫斯;}-</a>（Liam Lawrence）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/stoke_city/7276997.stm">7</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年3月</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔万·埃班克斯-布莱克.md" title="wikilink">-{zh-hans:西尔万·埃班克斯-布莱克; zh-hant:比歷克;}-</a>（Sylvan Ebanks-Blake）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/wolverhampton_wanderers/7337019.stm">8</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年4月</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 每月最佳領隊

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月份</p></th>
<th><p>領隊</p></th>
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007年8月</p></td>
<td><p>（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/考文垂足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:考文垂; zh-hk:高雲地利;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/6970517.stm">9</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年9月</p></td>
<td><p><a href="../Page/托尼·莫布雷.md" title="wikilink">托尼·莫布雷</a>（Tony Mowbray）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/west_bromwich_albion/7028057.stm">10</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年10月</p></td>
<td><p>（Adrian Boothroyd）</p></td>
<td><p><a href="../Page/沃特福德足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:沃特福德; zh-hk:屈福特;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7069302.stm">11</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年11月</p></td>
<td><p>（Brian Laws）</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢周三足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢周三; zh-hk:錫周三;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_wed/7118984.stm">12</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼尔·沃诺克.md" title="wikilink">尼尔·沃诺克</a>（Neil Warnock）</p></td>
<td><p><a href="../Page/水晶宫足球俱乐部.md" title="wikilink">水晶宮</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/crystal_palace/7169818.stm">13</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年1月</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴夫·鍾斯.md" title="wikilink">戴夫·鍾斯</a>（Dave Jones）</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡迪夫城足球俱乐部.md" title="wikilink">卡迪夫城</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7219782.stm">14</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年2月</p></td>
<td><p><a href="../Page/東尼·佩利斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:托尼·帕利斯; zh-hk:東尼·佩利斯;}-</a>（Tony Pulis）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/stoke_city/7265236.stm">15</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年3月</p></td>
<td><p>（Phil Brown）</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:赫尔城; zh-hk:侯城;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/h/hull_city/7329011.stm">16</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年4月</p></td>
<td><p><a href="../Page/托尼·莫布雷.md" title="wikilink">托尼·莫布雷</a>（Tony Mowbray）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/west_bromwich_albion/7391042.stm">17</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 2008年足球聯賽頒獎禮

  - 英格蘭冠軍聯賽年度最佳球員：
      - [-{zh-hans:凯文·菲利普斯;
        zh-hk:奇雲·菲臘斯;}-](../Page/凯文·菲利普斯.md "wikilink")（），[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
        zh-hk:西布朗;}-](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 英格蘭聯賽年度最佳年青球員：
      - [迈克尔·凯特利](../Page/迈克尔·凯特利.md "wikilink")（Michael
        Kightly），[狼隊](../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 英格蘭冠軍聯賽年度最佳學徒球員：
      - [馬克·貝維斯](../Page/馬克·貝維斯.md "wikilink")（Mark
        Beevers），[-{zh-hans:谢周三;
        zh-hk:錫周三;}-](../Page/谢周三足球俱乐部.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 英格蘭聯賽年度社區球隊：
      - [-{zh-hans:沃特福德; zh-hk:屈福特;}-](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")

<small>資料來源：[足球聯賽官網](https://web.archive.org/web/20080305001358/http://www.football-league.premiumtv.co.uk/page/FLAwards/0,,10794~1254082,00.html)</small>

## PFA英冠最佳陣容

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>位置</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球會</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>門將</p></td>
<td><p><a href="../Page/韋恩·軒尼斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:韦恩·亨尼西; zh-hk:軒尼斯;}-</a>（Wayne Hennessey）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>後衛</p></td>
<td><p><a href="../Page/布雷德利·奥尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:布雷德利·奥尔; zh-hk:奧亞;}-</a>（Bradley Orr）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:布里斯托尔城; zh-hk:布里斯托城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>後衛</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞安·肖克洛斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:瑞安·肖克洛斯; zh-hk:梳爾哥斯;}-</a>（Ryan Shawcross）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>後衛</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼·希图.md" title="wikilink">-{zh-hans:达尼·希图; zh-hk:薛圖;}-</a>（Danny Shittu）</p></td>
<td><p><a href="../Page/沃特福德足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:沃特福德; zh-hk:屈福特;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>後衛</p></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·羅賓遜_(1978年出生後衛).md" title="wikilink">-{zh-hans:保罗·罗宾逊; zh-hk:保羅·羅賓遜;}-</a>（Paul Robinson）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中場</p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱恩·霍华德_(足球员).md" title="wikilink">-{zh-hans:布莱恩·霍华德; zh-hk:白賴仁·侯活;}-</a>（Brian Howard）</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴恩斯利; zh-hk:班士利;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中場</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬雲·艾利洛.md" title="wikilink">-{zh-hans:马文·埃里奥特; zh-hant:馬雲·艾利洛;}-</a>（Marvin Elliott）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:布里斯托尔城; zh-hk:布里斯托城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中場</p></td>
<td><p><a href="../Page/利亚姆·劳伦斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:利亚姆·劳伦斯; zh-hk:羅倫斯;}-</a>（Liam Lawrence）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中場</p></td>
<td><p><a href="../Page/莊拿芬·格寧.md" title="wikilink">-{zh-hans:乔纳森·格里宁; zh-hk:格寧;}-</a>（Jonathan Greening）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p><a href="../Page/里卡多·弗勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:里卡多·弗勒; zh-hk:富拿;}-</a>（Ricardo Fuller）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·菲利普斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·菲利普斯; zh-hk:奇雲·菲臘斯;}-</a>（Kevin Phillips）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>資料來源：[BBC體育](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/7370319.stm)</small>

## 金靴獎及金手套獎

  - 金靴獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>上陣</p></th>
<th><p>比率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007/08年</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔万·埃班克斯-布莱克.md" title="wikilink">-{zh-hans:西尔万·埃班克斯-布莱克; zh-hk:比歷克;}-</a>（Sylvan Ebanks-Blake）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a>／<a href="../Page/普利茅斯足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:普利茅斯; zh-hk:普利茅夫;}-</a></p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>0.51</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 金手套獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>清白</p></th>
<th><p>上陣</p></th>
<th><p>平均</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007/08年</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪恩·基利.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪恩·基利; zh-hk:甸恩·傑利;}-</a>（Dean Kiely）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-</a></p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>53</p></td>
<td><p>2.94</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small> **備註**：冠軍聯賽每季常規有46場賽事，季後附加賽的入球並不包括在金靴獎計算範圍內。
**資料來源**：[英格蘭足球聯賽官網](http://www.football-league.co.uk/latestnews/20080514/league-honour-golden-six_2293301_1311964)
</small>

## 2007/08年球隊記事

  - \-{zh-hans:巴恩斯利; zh-hk:班士利;}-

<!-- end list -->

  - 2007年12月7日領隊西蒙·戴维（Simon Davey）續約4年<small>\[27\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-1
    淘汰[黑池](../Page/黑池足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[28\]</small>。
  - 2008年1月25日足總盃第四圈作客 1-0
    淘汰[修安聯](../Page/修安联足球俱乐部.md "wikilink")<small><ref>

[Southend 0-1
Barnsley](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197663.stm)</ref></small>。

  - 2008年2月16日足總盃第五圈作客 2-1
    淘汰[利物浦](../Page/利物浦足球會.md "wikilink")<small>\[29\]</small>。
  - 2008年2月27日，由[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-借用的門將](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")（）獲選足總盃第五圈最佳球員<small>\[30\]</small>。
  - 2008年3月8日足總盃八強主場 1-0 淘汰衛冕冠軍[-{zh-hans:切尔西;
    zh-hk:車路士;}-](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[31\]</small>。
  - 2008年3月20日，與[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-達成借用協議](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")，讓史迪尼效力到季末再買斷，但如雙方在足總盃決賽相遇，史迪尼不能上陣<small>\[32\]</small>。
  - 2008年3月31日射入致勝球淘汰[-{zh-hans:切尔西;
    zh-hk:車路士;}-的](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")（Kayode
    Odejayi）獲選足總盃八強最佳球員<small>\[33\]</small>。
  - 2008年4月6日足總盃四強在[新溫布萊](../Page/溫布萊球場.md "wikilink") 0-1
    負於[卡迪夫城被淘汰](../Page/卡迪夫城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[34\]</small>。
  - 2008年4月16日（）宣佈將於季後辭任主席，同時不再出任董事<small>\[35\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:布莱克浦; zh-hk:黑池;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")1-1，加時2-1淘汰[修安聯](../Page/修安联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[36\]</small>。
  - 2007年10月31日聯賽盃第四圈作客0-2負於[-{zh-hans:托特纳姆热刺;
    zh-hk:熱刺;}-被淘汰](../Page/托特纳姆足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[37\]</small>。
  - 2007年12月24日領隊[-{zh-hans:西蒙·格雷森;
    zh-hk:格雷臣;}-](../Page/西蒙·加利臣.md "wikilink")（）續約到2010年6月<small>\[38\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")1-2負於[-{zh-hans:巴恩斯利;
    zh-hk:班士利;}-被淘汰](../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[39\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:布里斯托尔城; zh-hk:布里斯托城;}-

<!-- end list -->

  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")1-2負於[-{zh-hans:米德尔斯堡;
    zh-hant:米杜士堡;}-被淘汰](../Page/米德尔斯堡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[40\]</small>。
  - 2008年2月27日，曾於1999年到2005年贊助球隊球衣廣告的「DAS」再次贊助，簽約兩年（2008/09年及2009/10年），沒有公佈金額但為球隊歷來最豐厚的贊助合約，新球衣式樣於
    3 月公開<small>\[41\]</small>。
  - 2008年5月9日門將（Adriano
    Basso）獲選為2007/08年度布里斯托城最佳球員<small>\[42\]</small>。
  - 2008年5月10日升級附加賽首回合作客2-1擊敗[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[43\]</small>。
  - 2008年5月13日升級附加賽次回合主場0-1，加時2-1擊敗[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")，兩回合累計4-2晉級決賽<small>\[44\]</small>。
  - 2008年5月24日升級附加賽溫布萊決賽0-1負於[-{zh-hans:赫尔城;
    zh-hk:侯城;}-](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")
    <small>\[45\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:伯恩利; zh-hk:般尼;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")0-1負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hk:樸茨茅夫;}-被淘汰](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[46\]</small>。
  - 2007年11月8日在近10場比賽僅得1勝後，與領隊[-{zh-hans:史蒂夫·科特里爾;
    zh-hk:科特里爾;}-](../Page/史蒂夫·科特里爾.md "wikilink")（Steve
    Cotterill）解約<small>\[47\]</small>。
  - 2007年11月22日前[聖莊士東領隊](../Page/圣庄士东足球俱乐部.md "wikilink")[欧文·科尔](../Page/欧文·科尔.md "wikilink")（Owen
    Coyle）走馬上任<small>\[48\]</small>。
  - 2008年1月6日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")0-2負於[-{zh-hans:阿森纳;
    zh-hk:阿仙奴;}-被淘汰](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[49\]</small>。
  - 2008年2月26日，在主場 2-3
    負於[普雷斯頓一役](../Page/普雷斯顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[50\]</small>，由於未能控制球員行為，被足總判罰
    1 萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[51\]</small>。

<!-- end list -->

  - 卡迪夫城

<!-- end list -->

  - 2007年8月15日球會的主要財務支持者[瑞士投資銀行朗斯顿](../Page/瑞士.md "wikilink")（Langston）透過律師進行初步法律程序，要求卡迪夫城即時償還
    3,000
    萬[英鎊貸款](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[52\]</small>。球會主席彼得·里兹代尔（Peter
    Ridsdale）要求前主席森姆·哈曼（Sam Hammam）及朗斯顿一同商討<small>\[53\]</small>。
  - 2007年9月21日飽受球迷辱罵的里兹代尔辭職獲挽留<small>\[54\]</small>。
  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 4-2
    淘汰[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")
    <small>\[55\]</small>。
  - 2007年10月24日卡迪夫城警告如敗訴，球會將需要進行債務重組<small>\[56\]</small>。
  - 2007年10月29日前威爾斯欖球代表隊隊長米克·贺尔（Mike Hall）辭任董事<small>\[57\]</small>。
  - 2007年10月31日聯賽盃第四圈作客 1-2
    負於[利物浦被淘汰](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[58\]</small>。
  - 2007年11月2日新球場舉行動土典禮，預計於2009年8月開放啟用<small>\[59\]</small>。
  - 2007年11月7日貸款法庭聆訊延期<small>\[60\]</small>。
  - 2007年12月12日貸款法庭聆訊再延期到明年 3 月<small>\[61\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 3-1
    淘汰<small>\[62\]</small>。
  - 2008年1月27日足總盃第四圈作客 2-1
    淘汰[靴尔福特](../Page/靴尔福特足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[63\]</small>。
  - 2008年2月16日足總盃第五圈主場 2-0
    淘汰[狼隊](../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md "wikilink")，自1927年奪標以來首次晉級八強<small>\[64\]</small>。
  - 2008年3月9日足總盃八強作客 2-0 淘汰[-{zh-hans:米德尔斯堡;
    zh-hk:米杜士堡;}-](../Page/米德尔斯堡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[65\]</small>。
  - 2008年3月19日高等法院裁決卡迪夫城無需即時償還3,100萬英鎊欠款中的2,400萬英鎊給朗斯顿<small>\[66\]</small>。
  - 2008年4月6日足總盃四強在[新溫布萊](../Page/溫布萊球場.md "wikilink") 1-0
    擊敗[-{zh-hans:巴恩斯利;
    zh-hk:班士利;}-](../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md "wikilink")，晉級決賽對[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hk:樸茨茅夫;}-](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[67\]</small>。
  - 2008年4月15日中場球員[乔·莱德利](../Page/乔·莱德利.md "wikilink")（Joe
    Ledley）獲選足總盃準決賽最佳球員<small>\[68\]</small>。
  - 2008年5月17日足總盃溫布萊決賽 0-1 負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hk:樸茨茅夫;}-屈居亞軍](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[69\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:查尔顿;zh-hk:查爾頓;zh-tw:查爾頓;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")1-1，加時1-3負於[盧頓被淘汰](../Page/卢顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[70\]</small>。
  - 2007年10月18日贊助球隊的[西班牙地產商](../Page/西班牙.md "wikilink")「Llanera」破產<small>\[71\]</small>。
  - 2007年12月24日公佈上[財年淨虧損](../Page/財年.md "wikilink") 990
    萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[72\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-1
    賽和[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[73\]</small>。
  - 2008年1月16日足總盃第三圈重賽作客加時 2-2，十二碼 3-4 負於[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-被淘汰](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[74\]</small>。
  - 2008年2月13日中止與[中東財團的收購商討](../Page/中東.md "wikilink")<small>\[75\]</small>。
  - 2008年2月19日與[山东鲁能達成合作伙伴協議](../Page/山东鲁能泰山足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[76\]</small>。
  - 2008年2月27日[足總青年盃半準決賽主場](../Page/英格蘭足總青年盃.md "wikilink") 1-2
    負於[-{zh-hans:桑德兰;
    zh-hk:新特蘭;}-被淘汰](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[77\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:科尔切斯特; zh-hk:高車士打;}-

<!-- end list -->

  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")1-3負於[-{zh-hans:皮特堡联;
    zh-hk:彼德堡;}-被淘汰](../Page/皮特堡联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[78\]</small>。
  - 2008年1月7日（Micky Adams）辭任助理領隊<small>\[79\]</small>。
  - 2008年4月9日當護級對手[-{zh-hans:巴恩斯利;
    zh-hk:班士利;}-作客](../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md "wikilink")3-0擊敗[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hk:屈福特;}-後](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[80\]</small>，球隊確定降級<small>\[81\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:考文垂; zh-hk:高雲地利;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月26日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 2-0
    淘汰[-{zh-hans:曼联;
    zh-hk:曼聯;}-](../Page/曼彻斯特联队.md "wikilink")<small>\[82\]</small>。
  - 2007年10月8日[美國曼哈頓體育資本](../Page/美國.md "wikilink")（Manhattan Sports
    Capital Partners Limited）退出收購<small>\[83\]</small>。
  - 2007年10月10日執行主席（）在收購告吹後離職<small>\[84\]</small>。
  - 2007年10月23日負債高達2,800萬[英鎊的球隊因未能支付](../Page/英鎊.md "wikilink")的分期轉會費給[-{zh-hans:南安普顿;
    zh-hk:修咸頓;}-](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")，被禁止買賣球員<small>\[85\]</small>。
  - 2007年10月30日聯賽盃第四圈主場 1-2 負於[-{zh-hans:西汉姆联;
    zh-hk:韋斯咸;}-](../Page/西汉姆联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[86\]</small>。
  - 2007年12月3日董事會宣佈提交債務重組意向書，如在10天內無法與現時商討中的兩個財團達成收購協議，球會將會被正式進行債務重組及在聯賽扣減10分
    <small>\[87\]</small>。
  - 2007年12月14日球隊在限期前完成由前[曼城球員](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")（Ray
    Ranson）牽頭財團的收購，兰森取代（）出任主席<small>\[88\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 4-1
    淘汰[-{zh-hans:布莱克本;
    zh-hk:布力般流浪;}-](../Page/布莱克本足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[89\]</small>。
  - 2008年1月14日（Michael Mifsud）獲選足總盃第三圈最佳球員<small>\[90\]</small>。
  - 2008年1月17日買賣球員禁制解除<small>\[91\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈主場 2-1 淘汰[-{zh-hans:米尔沃尔;
    zh-hk:米禾爾;}-](../Page/米尔沃尔足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[92\]</small>。
  - 2008年2月11日，雖然足總盃晉級第五圈，但最近 6 場聯賽輸掉 5 場，領隊（）被辭退，執教 49 場，獲 20 勝 8 和 21
    負的成績<small>\[93\]</small>。
  - 2008年2月16日足總盃第五圈主場 0-5 負於[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-被淘汰](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[94\]</small>。
  - 2008年2月19日委任前[-{zh-hans:富勒姆;
    zh-hk:富咸;}-及](../Page/富勒姆足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:皇家社会;
    zh-hk:皇家蘇斯達;}-領隊](../Page/皇家蘇斯達.md "wikilink")[-{zh-hans:克里斯·科尔曼;
    zh-hk:高文;}-](../Page/基斯·高文_\(足球員\).md "wikilink")（Chris
    Coleman）為新領隊，簽約 3 年半<small>\[95\]</small>。
  - 2008年4月23日中場球員（Jay Tabb）獲選2007/08年度高雲地利最佳球員，而前鋒（Leon
    Best）則獲最佳年青球員<small>\[96\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科戰雖然1-4負於[-{zh-hans:查尔顿竞技;
    zh-hk:查爾頓;}-](../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")，但仍以1分力壓[莱斯特城而成功保級](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[97\]</small>。
  - 2008年6月3日，在收購後球隊高達3,300萬[英鎊的負債大部分已註銷](../Page/英鎊.md "wikilink")，在上財年虧損280萬英鎊<small>\[98\]</small>。

<!-- end list -->

  - 水晶宮

<!-- end list -->

  - 2007年10月8日宣佈革除[-{zh-hans:彼得·泰勒;
    zh-hk:彼得泰萊;}-領隊的職務](../Page/彼得·泰勒.md "wikilink")<small>\[99\]</small>。
  - 2007年10月11日聘請[尼尔·沃诺克](../Page/尼尔·沃诺克.md "wikilink")（Neil
    Warnock）為新領隊<small>\[100\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 0-2
    負於[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hk:屈福特;}-被淘汰](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[101\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日5-0大勝[-{zh-hans:伯恩利;
    zh-hk:般尼;}-](../Page/伯恩利足球俱乐部.md "wikilink")，從季初備受降級威脅到躋身季後升級附加賽<small>\[102\]</small>。
  - 2008年5月10日升級附加賽首回合主場1-2負於[-{zh-hans:布里斯托尔城;
    zh-hk:布里斯托城;}-](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[103\]</small>。
  - 2008年5月13日升級附加賽次回合作客1-0，加時1-2負於[-{zh-hans:布里斯托尔城;
    zh-hk:布里斯托城;}-](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")，兩回合累計2-4被淘汰<small>\[104\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:赫尔城; zh-hk:侯城;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月26日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 0-4
    負於[-{zh-hans:切尔西;
    zh-hk:車路士;}-被淘汰](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[105\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-3
    負於[-{zh-hans:普利茅斯;
    zh-hk:普利茅夫;}-被淘汰](../Page/普利茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[106\]</small>。
  - 2008年5月11日升級附加賽首回合作客2-0擊敗[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hk:屈福特;}-](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[107\]</small>。
  - 2008年5月14日升級附加賽次回合主場4-1擊敗[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hk:屈福特;}-](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")，兩回合累計6-1晉級決賽<small>\[108\]</small>。
  - 2008年5月24日升級附加賽溫布萊決賽1-0擊敗[-{zh-hans:布里斯托尔城;
    zh-hk:布里斯托城;}-](../Page/布里斯托尔城足球俱乐部.md "wikilink")，來屆升級到[英格蘭超級聯賽](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")<small>\[109\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;}-

<!-- end list -->

  - 2007年8月14日[聯賽盃第一圈作客加時](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 3-3 平手，十二碼 3-5
    負於[米尔顿凯恩斯被淘汰](../Page/米尔顿凯恩斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[110\]</small>。
  - 2007年10月31日董事會同意以4,400萬[英鎊出售大部分股權](../Page/英鎊.md "wikilink")（87.5%）給商人马库斯·埃文斯（Marcus
    Evans）<small>\[111\]</small>。
  - 2007年11月5日領隊續約到2010年 <small>\[112\]</small>。
  - 2007年12月17日埃文斯完成收購<small>\[113\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 0-1
    負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hk:樸茨茅夫;}-被淘汰兼本季首度主場敗陣](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[114\]</small>。
  - 2008年3月11日，安排於5月5日舉行慶祝奪得足總盃三十周年活動，球隊於1978年5月6日在[溫布萊球場](../Page/溫布萊球場.md "wikilink")
    1-0 擊敗[-{zh-hans:阿森纳;
    zh-hk:阿仙奴;}-奪標](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[115\]</small>。
  - 2008年5月20日，季後與「E-on」的7年球衣贊助合約屆滿，來年開始由主要股東「Marcus Evans
    Group」贊助，為期5年，價值數百萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[116\]</small>。

<!-- end list -->

  - 莱斯特城

<!-- end list -->

  - 2007年9月13日委任（Gary Megson）出任領隊<small>\[117\]</small>。
  - 2007年9月26日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 1-0
    擊敗[-{zh-hans:阿斯顿维拉;
    zh-hk:阿士東維拉;}-](../Page/阿士東維拉足球俱樂部.md "wikilink")<small>\[118\]</small>。
  - 2007年10月24日上任只有 6 星期的領隊加利美臣辭職轉投[-{zh-hans:博尔顿;
    zh-hk:保頓;}-](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[119\]</small>。
  - 2007年10月31日聯賽盃第四圈作客 3-4 僅負衛冕冠軍[-{zh-hans:切尔西;
    zh-hk:車路士;}-被淘汰](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[120\]</small>。
  - 2007年11月22日聘請早一日辭職[-{zh-hans:普利茅斯;
    zh-hk:普利茅夫;}-的](../Page/普利茅斯足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:伊恩·霍洛韦;
    zh-hk:伊恩荷路威;}-](../Page/伊恩·霍洛韦.md "wikilink")（Ian
    Holloway）出任新領隊<small>\[121\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 0-2
    負於[-{zh-hans:南安普顿;
    zh-hk:修咸頓;}-被淘汰](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[122\]</small>。
  - 2008年2月16日主場 4-0 擊敗[-{zh-hans:诺维奇城;
    zh-hk:諾域治;}-](../Page/诺维奇城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[123\]</small>，賽後雙方球迷發生打鬥，13
    名球迷被捕<small>\[124\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日作客只能0-0賽和[-{zh-hans:斯托克城;
    zh-hk:史篤城;}-](../Page/斯托克城足球俱乐部.md "wikilink")，歷史性降級到第三級的甲級聯賽<small>\[125\]</small>。
  - 2008年5月23日，在未能為球隊保級後，領隊[-{zh-hans:伊恩·霍洛韦;
    zh-hk:伊恩荷路威;}-](../Page/伊恩·霍洛韦.md "wikilink")（Ian
    Holloway）解約離隊<small>\[126\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:诺维奇城; zh-hk:諾域治;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 0-1
    負於[曼城被淘汰](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[127\]</small>。
  - 2007年10月9日與領隊[彼得·格兰特](../Page/彼得·格兰特.md "wikilink")（Peter
    Grant）解約<small>\[128\]</small>。
  - 2007年10月30日聘請前[-{zh-hans:纽卡斯尔联;
    zh-hk:紐卡素;}-領隊](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")[格伦·罗德尔出掌球隊](../Page/格伦·罗德尔.md "wikilink")<small>\[129\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-1
    賽和[-{zh-hans:伯利;
    zh-hk:貝利;}-](../Page/伯利足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[130\]</small>。
  - 2008年1月15日[足總盃第三圈重賽作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-2
    負於[-{zh-hans:伯利;
    zh-hk:貝利;}-被淘汰](../Page/伯利足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[131\]</small>。
  - 2008年2月16日作客 0-4 負於[莱斯特城](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")，結束 13
    場不敗走勢<small>\[132\]</small>，賽後雙方球迷發生打鬥，13
    名球迷被捕<small>\[133\]</small>。
  - 2008年4月25日球衣贊助商廉價航空公司「Flybe」決定不再續約<small>\[134\]</small>。
  - 2008年4月29日保險公司「Aviva」成為下季新球衣贊助商，簽約三年<small>\[135\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:普利茅斯; zh-hk:普利茅夫;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月26日[聯賽盃第三圈作客](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 0-1
    負於[-{zh-hans:西汉姆联;
    zh-hant:韋斯咸;}-被淘汰](../Page/西汉姆联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[136\]</small>。
  - 2007年11月21日領隊[-{zh-hans:伊恩·霍洛韦;
    zh-hant:伊恩荷路威;}-](../Page/伊恩·霍洛韦.md "wikilink")（Ian
    Holloway）辭職<small>\[137\]</small>。
  - 2007年11月27日（Paul Sturrock）獲聘再次出任領隊<small>\[138\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 3-2
    淘汰[-{zh-hans:赫尔城;
    zh-hant:侯城;}-](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[139\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈作客 1-2 負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hant:樸茨茅夫;}-被淘汰](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[140\]</small>。
  - 2008年2月26日[足總青年盃半準決賽主場](../Page/英格蘭足總青年盃.md "wikilink") 1-4
    負於[曼城被淘汰](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[141\]</small>。
  - 2008年4月18日[日本K](../Page/日本.md "wikilink")\&K湘南管理公司（K\&K Shonan
    Management Corporation）收購普利茅斯母公司20%股權<small>\[142\]</small>。

<!-- end list -->

  - 普雷斯頓

<!-- end list -->

  - 2007年11月13日開季 16 戰僅獲 3 勝排於第 21 位降級邊沿，球隊解僱領隊（Paul
    Simpson）<small>\[143\]</small>。
  - 2007年11月15日主席（Derek Shaw）答應續任<small>\[144\]</small>。
  - 2007年11月20日聘請[-{zh-hans:埃弗顿;
    zh-hant:愛華頓;}-助教](../Page/埃弗顿足球俱乐部.md "wikilink")（Alan
    Irvine）為新領隊，簽約 3 年半 <small>\[145\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-0
    淘汰[-{zh-hans:斯坎索普;
    zh-hant:斯肯索普;}-](../Page/斯坎索普足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[146\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈作客 4-1 淘汰[-{zh-hans:德比郡;
    zh-hant:打比郡;}-](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[147\]</small>。
  - 2008年2月17日足總盃第五圈主場 0-1 負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hant:樸茨茅夫;}-被淘汰](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[148\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:女王公园巡游者; zh-hk:昆士柏流浪;}-

<!-- end list -->

  - 2007年8月25日年青前鋒雷鍾斯（Ray
    Jones）車禍身亡<small>\[149\]</small>。8月28日球隊將鍾斯穿著的31號球衣退役以作紀念<small>\[150\]</small>。
  - 2007年8月30日[F1總監](../Page/一级方程式赛车.md "wikilink")[伯尼·埃克莱斯顿](../Page/伯尼·埃克莱斯顿.md "wikilink")（Bernie
    Ecclestone）及[雷诺车队老板](../Page/雷诺车队.md "wikilink")[弗拉维奥·布里亚托利](../Page/弗拉维奥·布里亚托利.md "wikilink")（Flavio
    Briatore）聯手成功收購球隊大部分股權<small>\[151\]</small>。
  - 2007年9月3日埃塞萊斯頓及布里亚托利兩人共付出 1,400
    萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")，其中100萬鎊購入股權，餘下 1,300
    萬鎊應付債項，再借出500萬鎊給球隊購買新球員<small>\[152\]</small>。
  - 2007年10月1日於聯賽作客[-{zh-hans:西布罗姆维奇;
    zh-hk:西布朗;}-被大炒](../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md "wikilink")
    5-1 後，積分榜排名包尾，領隊（John Gregory）被辭退<small>\[153\]</small>。
  - 2007年10月29日證實由[錫耶納過檔的](../Page/錫耶納足球俱樂部.md "wikilink")（Luigi de
    Canio）出任主教練<small>\[154\]</small>。
  - 2007年12月20日球隊再引入新投資人，世界富豪榜排名第五位的[印度鋼鐵大亨](../Page/印度.md "wikilink")[拉克希米·米塔爾](../Page/拉克希米·米塔爾.md "wikilink")（Lakshmi
    Mittal）的女婿艾密·巴蒂亚（Amit Bhatia）購入 20% 股權<small>\[155\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 0-1
    負於衛冕冠軍[-{zh-hans:切尔西;
    zh-hk:車路士;}-被淘汰](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[156\]</small>。
  - 2008年3月25日宣佈與[義大利運動服公司](../Page/義大利.md "wikilink")[樂途](../Page/樂得_\(運動品牌\).md "wikilink")（Lotto）達成五年球衣供應合約，價值高達2,000萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[157\]</small>。
  - 2008年5月8日與主教練雙方同意解約<small>\[158\]</small>。
  - 2008年5月14日聘請曾在球隊擔任球員、看守領隊及助理領隊的（）出任主教練，簽約兩年<small>\[159\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:斯肯索普; zh-hk:斯肯索普;}-

<!-- end list -->

  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")0-1負於[普雷斯頓被淘汰](../Page/普雷斯顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[160\]</small>。
  - 2008年3月17日主席（Steve Wharton）因病入院<small>\[161\]</small>。
  - 2008年3月26日沃顿出院回家休養<small>\[162\]</small>。
  - 2008年4月12日作客0-2負於[水晶宮後確定降級](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[163\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:谢菲尔德联;zh-hk:錫菲聯;zh-tw:謝菲爾德聯;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 5-0
    淘汰[摩尔甘比](../Page/摩尔甘比足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[164\]</small>。
  - 2007年10月25日宣佈上年度獲得盈利 630
    萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[165\]</small>。
  - 2007年10月31日聯賽盃第四圈主場 0-3 負於[-{zh-hans:阿森纳;
    zh-hk:阿仙奴;}-被淘汰](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[166\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-0
    淘汰[-{zh-hans:博尔顿;
    zh-hk:保頓;}-](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[167\]</small>。
  - 2008年1月27日足總盃第四圈作客 2-1
    淘汰[曼城](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[168\]</small>。
  - 2008年2月14日領隊[-{zh-hans:布莱恩·罗布森;
    zh-hk:白賴仁笠臣;}-](../Page/布莱恩·罗布森.md "wikilink")（）拒絕轉任「足球首腦」（head
    of football）新職而離開，球隊隨即委任（Kevin
    Blackwell）接替成為新領隊<small>\[169\]</small>。
  - 2008年2月17日足總盃第五圈主場 0-0 賽和[-{zh-hans:米德尔斯堡;
    zh-hk:米杜士堡;}-](../Page/米德尔斯堡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[170\]</small>。
  - 2008年2月27日足總盃第五圈重賽作客 0-0，加時 0-1 負於[-{zh-hans:米德尔斯堡;
    zh-hk:米杜士堡;}-被淘汰](../Page/米德尔斯堡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[171\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:谢周三; zh-hk:錫周三;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月26日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 0-3
    負於[-{zh-hans:埃弗顿;
    zh-hk:愛華頓;}-被淘汰](../Page/埃弗顿足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[172\]</small>。
  - 2007年11月2日宣佈自1995年以來首度獲得盈利，雖然營運虧損8.1萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")，但在球員交易獲利，2007年年度盈餘150萬英鎊<small>\[173\]</small>。
  - 2007年11月23日球隊主席（）辭職<small>\[174\]</small>。
  - 2008年1月6日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-2
    賽和[-{zh-hans:德比郡;
    zh-hk:打比郡;}-](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[175\]</small>。
  - 2008年1月22日足總盃第三圈重賽主場加時 1-1，十二碼 2-4 負於[-{zh-hans:德比郡;
    zh-hk:打比郡;}-被淘汰](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[176\]</small>。
  - 2008年3月29日1-1打和榜首的[-{zh-hans:斯托克城;
    zh-hk:史篤城;}-](../Page/斯托克城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[177\]</small>，但球隊陣容包括6名借用球員（4名上場及2名沒上場後補），超出規定的5名限額，面臨被罰<small>\[178\]</small>。
  - 2008年4月12日借用球員超額事件只被判罰2,000[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")，無須扣除分數<small>\[179\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日4-1大勝[-{zh-hans:诺维奇城;
    zh-hk:諾域治;}-而成功保級](../Page/诺维奇城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[180\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:南安普顿;zh-hk:修咸頓;zh-tw:南安普敦;}-

<!-- end list -->

  - 2007年12月20日（Leon Crouch）再次當選主席<small>\[181\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-0
    淘汰[莱斯特城](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[182\]</small>。
  - 2008年1月24日領隊（George
    Burley）離職出掌[蘇格蘭足球代表隊](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")<small>\[183\]</small>。球隊委任教練（Jason
    Dodd）及首席球探约翰·戈曼（John Gorman）擔任看守領隊<small>\[184\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈主場 2-0 淘汰[-{zh-hans:伯利;
    zh-hk:貝利;}-](../Page/伯利足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[185\]</small>。
  - 2008年2月16日足總盃第五圈作客 0-1
    負於[-{布里斯托流浪}-被淘汰](../Page/布里斯托流浪足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[186\]</small>。
  - 2008年2月18日於周六足總盃賽後委任前[-{zh-hans:纽卡斯尔联;
    zh-hk:紐卡素;}-助理領隊](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:尼格尔·皮尔逊;
    zh-hk:尼祖皮雅臣;}-](../Page/尼格尔·皮尔逊.md "wikilink")（Nigel
    Pearson）為新領隊，簽署年期未明的滾動合約（rolling
    contract）<small>\[187\]</small>。
  - 2008年3月25日旗下球員[-{zh-hans:布拉德利·赖特·菲利普斯;
    zh-hk:巴利胡禮菲臘斯;}-](../Page/巴利·胡禮菲臘斯.md "wikilink")（Bradley
    Wright-Phillips）及（Nathan Dyer）因偷竊罪被扣押到6月17日<small>\[188\]</small>。
  - 2008年3月25日長期受傷患困擾的隊長（Claus
    Lundekvam）將於球季結束後退役<small>\[189\]</small>。
  - 2008年4月21日董事會宣佈於5月16日召開特別股東大會以解決擁有權紛爭<small>\[190\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日3-2反勝[-{zh-hans:谢菲尔德联;
    zh-hk:錫菲聯;}-](../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md "wikilink")，壓過[莱斯特城而成功保級](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[191\]</small>。
  - 2008年5月15日隨著辭任主席，控制修咸頓母公司46%股權的前主席（Rupert Lowe）及（Michael
    Wilde）獲選重返董事會，原定周五的特別股東大會將無需舉行<small>\[192\]</small>。
  - 2008年5月30日，財政緊絀的球隊決定不與領隊[-{zh-hans:尼格尔·皮尔逊;
    zh-hk:尼祖皮雅臣;}-續約](../Page/尼格尔·皮尔逊.md "wikilink")，同時委任前[荷蘭國腳](../Page/荷蘭國家足球隊.md "wikilink")（Jan
    Poortvliet）成為主教練<small>\[193\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-

<!-- end list -->

  - 2007年12月19日首席射手（Ricardo Fuller）同意續約到2011年<small>\[194\]</small>。
  - 2008年1月6日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")0-0與[-{zh-hans:纽卡斯尔联;
    zh-hk:紐卡素;}-打平](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[195\]</small>。
  - 2008年1月14日以破球會紀錄的 120 鎊從[水晶宮購入](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")（Leon
    Cort）<small>\[196\]</small>。
  - 2008年1月16日足總盃第三圈重賽作客1-4負於[-{zh-hans:纽卡斯尔联;
    zh-hk:紐卡素;}-被淘汰](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[197\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日主場0-0賽和[莱斯特城](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")，獲得冠軍聯賽亞軍及升級超級超級聯賽<small>\[198\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:沃特福德;zh-hk:屈福特;zh-tw:沃特福德;}-

<!-- end list -->

  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-0
    淘汰[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[199\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈主場 1-4
    負於[狼隊被淘汰](../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[200\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日1-1賽和[黑池](../Page/黑池足球俱乐部.md "wikilink")，與[狼隊同分但僅多一球](../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md "wikilink")[得失球差而晉級季後升級附加賽](../Page/得失球差.md "wikilink")<small>\[201\]</small>。
  - 2008年5月11日升級附加賽首回合主場0-2負於[-{zh-hans:赫尔城;
    zh-hk:侯城;}-](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[202\]</small>。
  - 2008年5月14日升級附加賽次回合作客1-4負於[-{zh-hans:赫尔城;
    zh-hk:侯城;}-](../Page/赫尔城足球俱乐部.md "wikilink")，兩回合累計1-6被淘汰<small>\[203\]</small>。

<!-- end list -->

  - \-{zh-hans:西布罗姆维奇; zh-hk:西布朗;}-

<!-- end list -->

  - 2007年9月25日[聯賽盃第三圈主場](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") 2-4
    負於[卡迪夫城被淘汰](../Page/卡迪夫城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[204\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈作客](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 1-1
    賽和[-{zh-hans:查尔顿竞技;
    zh-hk:查爾頓;}-](../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[205\]</small>。
  - 2008年1月16日足總盃第三圈重賽主場加時 2-2，十二碼 4-3 淘汰[-{zh-hans:查尔顿竞技;
    zh-hk:查爾頓;}-](../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[206\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈作客 3-0 淘汰[-{zh-hans:皮特堡联;
    zh-hk:彼德堡;}-](../Page/皮特堡联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[207\]</small>。
  - 2008年2月11日領隊[托尼·莫布雷](../Page/托尼·莫布雷.md "wikilink")（）續約到2011年<small>\[208\]</small>。
  - 2008年2月16日足總盃第五圈作客 5-0 淘汰[-{zh-hans:考文垂;
    zh-hk:高雲地利;}-](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[209\]</small>。
  - 2008年3月3日老將[-{zh-hans:凯文·菲利普斯;
    zh-hk:奇雲菲臘斯;}-](../Page/凯文·菲利普斯.md "wikilink")（）在「2008年足球聯賽頒獎禮」中獲得「英格蘭冠軍聯賽年度最佳球員」<small>\[210\]</small>。
  - 2008年3月9日足總盃八強作客 5-1
    淘汰[-{布里斯托流浪}-](../Page/布里斯托流浪足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[211\]</small>。
  - 2008年4月5日足總盃四強在[新溫布萊](../Page/溫布萊球場.md "wikilink") 0-1
    負於[-{zh-hans:朴茨茅斯;
    zh-hk:樸茨茅夫;}-被淘汰](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[212\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科戰作客2-0擊敗[-{zh-hans:女王公园巡游者;
    zh-hk:昆士柏流浪;}-](../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md "wikilink")，奪得冠軍聯賽冠軍及回升超級聯賽<small>\[213\]</small>。

<!-- end list -->

  - 狼隊

<!-- end list -->

  - 2007年8月9日（Steve Morgan）完成收購球隊<small>\[214\]</small>。
  - 2008年1月5日[足總盃第三圈主場](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") 2-1
    淘汰[剑桥联](../Page/剑桥联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[215\]</small>。
  - 2008年1月26日足總盃第四圈作客 4-1 淘汰[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hant:屈福特;}-](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[216\]</small>。
  - 2008年2月16日足總盃第五圈作客 0-2
    負於[卡迪夫城被淘汰](../Page/卡迪夫城足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[217\]</small>。
  - 2008年5月4日聯賽煞科日只能1-0僅勝[-{zh-hans:普利茅斯;
    zh-hk:普利茅夫;}-](../Page/普利茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，與[-{zh-hans:沃特福德;
    zh-hk:屈福特;}-同分](../Page/沃特福德足球俱乐部.md "wikilink")，但以一球[得失球差失落季後升級附加賽的資格](../Page/得失球差.md "wikilink")<small>\[218\]</small>。

## 参考資料

## 外部連結

  - [英冠聯官方網站](https://web.archive.org/web/20080724083257/http://www.football-league.premiumtv.co.uk/page/ChampionshipHome/)

<table>
<colgroup>
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 40%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>上季：<br />
<strong><a href="../Page/2006年至2007年英格蘭足球冠軍聯賽.md" title="wikilink">2006-07</a></strong><br />
</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>英格蘭足球冠軍聯賽</strong><br />
<strong>2007-08</strong><br />
</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>下季：<br />
<strong><a href="../Page/2008年至2009年英格蘭足球冠軍聯賽.md" title="wikilink">2008-09</a></strong><br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[英冠](../Category/2007年至2008年本土足球聯賽.md "wikilink")
[冠2007-2008](../Category/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.
25.

26.

27. [Barnsley boss agrees new
    contract](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/barnsley/7132558.stm)

28. [Barnsley 2-1
    Blackpool](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163926.stm)

29. [Liverpool 1-2
    Barnsley](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224063.stm)

30. [Barnsley keeper wins FA Cup
    award](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7256251.stm)

31. [Barnsley 1-0
    Chelsea](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7272810.stm)

32. [Cup hero Steele re-joins
    Barnsley](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7300927.stm)

33. [Hero Odejayi handed FA Cup
    award](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7322212.stm)

34. [Barnsley 0-1
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7326118.stm)

35. [Barnsley chairman will step
    down](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/barnsley/7350104.stm)

36. [Blackpool 2-1 Southend
    (aet)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008008.stm)

37. [Tottenham 2-0
    Blackpool](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7065202.stm)

38. [Blackpool boss Grayson signs
    deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/blackpool/7159094.stm)

39.
40. [Bristol City 1-2
    Middlesbrough](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163948.stm)

41. [Bristol City confirm bumper
    deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/bristol_city/7267559.stm)

42. [Basso is City player of the
    year](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/bristol_city/7391857.stm)

43. [Crystal Palace 1-2 Bristol
    City](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7381811.stm)

44. [Bristol C 2-1 C Palace
    (agg 4-2)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7393740.stm)

45. [Bristol City 0-1
    Hull](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7416502.stm)

46. [Burnley 0-1
    Portsmouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008010.stm)

47. [Burnley manager Cotterill
    departs](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/burnley/7085172.stm)

48. [Coyle named new Burnley
    manager](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7107386.stm)

49. [Burnley 0-2
    Arsenal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163995.stm)

50. [Burnley 2-3
    Preston](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7134187.stm)

51. [Burnley fined after Preston
    match](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/burnley/7265514.stm)

52. [Cardiff facing court over
    '£30m'](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/6946893.stm)

53. [Cardiff chief rejects debt
    claim](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/6948498.stm)

54. [Ridsdale offers to quit
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7006532.stm)

55. [West Brom 2-4
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008015.stm)

56. [Cardiff warning over legal
    battle](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7060099.stm)

57. [Hall parts company with
    Bluebirds](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7067763.stm)

58. [Liverpool 2-1
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7065191.stm)

59. [Turf cut at new Cardiff
    stadium](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/wales/7075131.stm)

60. [Cardiff's court hearing
    delayed](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7083444.stm)

61. [Cardiff awaiting March court
    date](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/cardiff_city/7140595.stm)

62. [Chasetown 1-3
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163953.stm)

63. [Hereford 1-2
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197727.stm)

64. [Cardiff 2-0
    Wolves](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224059.stm)

65. [Middlesbrough 0-2
    Cardiff](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7272793.stm)

66. [Bluebirds saved from loan
    crisis](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/wales/7305136.stm)

67.
68. [Ledley claims FA Cup semi
    award](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7342501.stm)

69. [FA Cup
    final](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7393770.stm)

70. [Luton 3-1 Charlton
    (aet)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008011.stm)

71. [Charlton suffer sponsor
    setback](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/7051483.stm)

72. [Charlton reveal £9.9m annual
    loss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/7159063.stm)

73. [Charlton 1-1 West
    Brom](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163950.stm)

74. [West Brom 2-2 Charlton
    (aet)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7184882.stm)

75. [Charlton call off takeover
    talks](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/7243267.stm)

76. [Charlton tie up with Chinese
    team](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/7252503.stm)

77. [Henderson's late
    show](http://www.thefa.com/TheFACup/TheFAYouthCup/NewsAndFeatures/Postings/FAYC_SunderlandReport.htm)

78. [Colchester 1-3
    Peterborough](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163957.stm)

79. [Adams leaves job with
    Colchester](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/colchester_united/7174909.stm)

80. [Watford 0-3
    Barnsley](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7332060.stm)

81. [Colchester relegation
    confirmed](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/colchester_united/7339988.stm)

82. [Man Utd 0-2
    Coventry](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008020.stm)

83. [US group ends Coventry
    interest](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7033426.stm)

84. [Coventry chairman Robinson
    quits](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7037127.stm)

85. [Coventry under transfer
    embargo](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7057813.stm)

86. [Coventry 1-2 West
    Ham](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7065166.stm)

87. [Coventry plan for
    administration](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7125225.stm)

88. [Coventry saved by late
    takeover](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7139107.stm)

89. [Blackburn 1-4
    Coventry](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163932.stm)

90. [Coventry hero earns FA Cup
    award](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7182698.stm)

91. [Sky Blues able to wheel and
    deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7194945.stm)

92. [Coventry 2-1
    Millwall](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197706.stm)

93. [Dowie sacked as Coventry
    manager](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7238421.stm)

94. [Coventry 0-5 West
    Brom](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224062.stm)

95. [Coleman unveiled as Coventry
    boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7250422.stm)

96. [Tabb top of Coventry fans
    poll](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7362219.stm)

97. [Thrashed Coventry stay
    up](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368614.stm)

98. [Ranson takeover wiped out
    debts](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/coventry_city/7433856.stm)

99. [Crystal Palace boss Taylor
    sacked](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/crystal_palace/7034020.stm)

100. [Warnock appointed as Palace
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/crystal_palace/7037569.stm)

101. [Watford 2-0 Crystal
     Palace](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163989.stm)

102. [Easy win puts Palace in
     play-offs](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368618.stm)

103.
104.
105. [Hull 0-4
     Chelsea](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008019.stm)

106. [Plymouth 3-2
     Hull](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163973.stm)

107. [Watford 0-2
     Hull](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7381815.stm)

108. [Hull 4-1 Watford
     (agg 6-1)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7393756.stm)

109.
110. [MK Dons 3-3 Ipswich (aet) MK Dons win 5-3 on
     penalties](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/6941829.stm)

111. [Ipswich agree to sell £44m
     stake](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/i/ipswich_town/7070904.stm)

112. [Magilton signs new Ipswich
     deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/i/ipswich_town/7073566.stm)

113. [Evans completes Ipswich
     takeover](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/i/ipswich_town/7144881.stm)

114. [Ipswich 0-1
     Portsmouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163969.stm)

115. [Robson to reunite with '78
     squad](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/i/ipswich_town/7287734.stm)

116. [Ipswich sign new sponsorship
     deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/i/ipswich_town/7410737.stm)

117. [Megson excited by Leicester
     job](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/l/leicester_city/6987880.stm)

118. [Aston Villa 0-1
     Leicester](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008016.stm)

119. [Bolton target Megson leaves
     Foxes](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/l/leicester_city/7058362.stm)

120. [Chelsea 4-3
     Leicester](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7065182.stm)

121. [Holloway appointed Leicester
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/l/leicester_city/7090614.stm)

122. [Southampton 2-0
     Leicester](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163968.stm)

123. [Leicester 4-0
     Norwich](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7248818.stm)

124. [Arrests after football
     disorder](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/england/leicestershire/7249241.stm)

125. [Draw puts Stoke up and Foxes
     down](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368631.stm)

126. [Leicester & Holloway part
     company](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/l/leicester_city/7418121.stm)

127. [Man City 1-0
     Norwich](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008012.stm)

128. [Grant parts company with
     Canaries](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/n/norwich/7035042.stm)

129. [Norwich name Roeder as new
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/n/norwich/7068855.stm)

130. [Norwich 1-1
     Bury](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163970.stm)

131. [Bury 2-1
     Norwich](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7184854.stm)

132.
133.
134. [Flybe to end Canaries
     sponsorship](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/n/norwich/7367212.stm)

135. [Canaries unveil new kit
     sponsors](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/n/norwich/7373253.stm)

136. [West Ham 1-0
     Plymouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008023.stm)

137. [Holloway resigns as Plymouth
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/plymouth_argyle/7102436.stm)

138. [Sturrock returns as Plymouth
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/plymouth_argyle/7112966.stm)

139.
140. [Portsmouth 2-1
     Plymouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197718.stm)

141. [Plymouth youngsters' dreams
     ended](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/plymouth_argyle/7266394.stm)

142. [Sturrock happy with Japanese
     cash](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/plymouth_argyle/7352776.stm)

143. [Struggling Preston sack
     Simpson](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/preston/7089492.stm)

144. [Shaw to stay as Preston
     chairman](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/p/preston/7096414.stm)

145. [Preston unveil Irvine as new
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/7102804.stm)

146. [Preston 1-0
     Scunthorpe](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163961.stm)

147. [Derby 1-4
     Preston](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197711.stm)

148. [Preston 0-1
     Portsmouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224068.stm)

149. [QPR's Ray Jones dies in car
     crash](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/6963546.stm)

150. [Remembering Ray -
     Number 31](http://www.qpr.premiumtv.co.uk/page/NewsDetail/0,,10373~1100529,00.html)


151. [Formula 1 bosses agree QPR
     deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/6970814.stm)

152. [F1 magnates unveil £14m QPR
     offer](http://news.bbc.co.uk/2/hi/business/6975720.stm)

153. [Gregory sacked as manager of
     QPR](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7021776.stm)

154. [Former Napoli boss takes QPR
     role](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7067651.stm)

155. [QPR secure huge investment
     boost](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7154202.stm)

156. [Chelsea 1-0
     QPR](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163956.stm)

157. [QPR clinch lucrative new kit
     deal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7313188.stm)

158. [De Canio parts company with
     QPR](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7390743.stm)

159. [QPR bring in Dowie as new
     coach](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/q/qpr/7400236.stm)

160.
161. [Scunthorpe chairman in
     hospital](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/scunthorpe_utd/7300334.stm)

162. [Scunthorpe chairman returns
     home](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/scunthorpe_utd/7314404.stm)

163. [Crystal Palace 2-0
     Scunthorpe](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7332085.stm)

164. [Sheff Utd 5-0
     Morecambe](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008014.stm)

165. [Blades reveal big jump in
     profits](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_utd/7061577.stm)

166. [Sheff Utd 0-3
     Arsenal](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7065196.stm)

167. [Bolton 0-1 Sheff
     Utd](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163940.stm)

168. [Sheff Utd 2-1 Man
     City](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197730.stm)

169. [Blackwell in for Robson at
     Blades](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_utd/7238885.stm)

170. [Sheff Utd 0-0
     Middlesbrough](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224066.stm)

171. [Middlesbrough 1-0 Sheff Utd
     (aet)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7260417.stm)

172. [Sheff Wed 0-3
     Everton](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/league_cup/7008021.stm)

173. [Sheff Wed announce £1.5m
     profit](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_wed/7075800.stm)

174. [Owls chairman Allen has
     resigned](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_wed/7109749.stm)

175. [Derby 2-2 Sheff
     Wed](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163997.stm)

176. [Sheff Wed 1-1 Derby
     (aet)](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197858.stm)

177. [Sheff Wed 1-1
     Stoke](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7309412.stm)

178. [Owls face fine over loan
     players](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_wed/7322755.stm)

179. [Owls fined for loan rule
     breach](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/sheff_wed/7322755.stm)

180. [Owls safe after resounding
     win](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7379759.stm)

181. [Crouch named new Saints
     chairman](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7154229.stm)

182.
183. [Burley appointed Scotland
     manager](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/internationals/7203463.stm)

184. [Gorman and Dodd take Saints
     roles](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7206651.stm)

185. [Southampton 2-0
     Bury](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197719.stm)

186. [Bristol Rovers 1-0
     Southampton](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7224057.stm)

187. [Pearson appointed Saints
     manager](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7251554.stm)

188. [Two arrested footballers
     bailed](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/england/hampshire/7313294.stm)

189. [Lundekvam set to hang up
     boots](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7312314.stm)

190. [Southampton call EGM over
     future](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7359459.stm)

191. [Saints survive after dramatic
     win](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368564.stm)

192. [Lowe completes Southampton
     return](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7400164.stm)

193. [Poortvliet named new Saints
     boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/southampton/7427097.stm)

194. [Fuller agrees new deal at
     Stoke](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/stoke_city/7151876.stm)

195. [Stoke 0-0
     Newcastle](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7164003.stm)

196. [Stoke break record to land
     Cort](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/s/stoke_city/7187314.stm)

197. [Newcastle 4-1
     Stoke](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7184921.stm)

198.
199.
200. [Watford 1-4
     Wolves](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197724.stm)

201. [Watford scrape into
     play-offs](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368566.stm)

202.
203.
204.
205.
206.
207. [Peterborough 0-3 West
     Brom](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7197717.stm)

208. [Mowbray and Venus sign new
     deals](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/west_bromwich_albion/7238792.stm)

209.
210. [Phillips wins Championship
     award](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/7267383.stm)

211. [Bristol Rovers 1-5 West
     Brom](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7272761.stm)

212. [West Brom 0-1
     Portsmouth](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7320356.stm)

213. [WBA take title in style with
     win](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368623.stm)

214. [Morgan completes Wolves
     takeover](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/w/wolverhampton_wanderers/6937817.stm)

215. [Wolves 2-1 Cambridge
     Utd](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/fa_cup/7163992.stm)

216.
217.
218. [Wolves miss out on top
     six](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_div_1/7368635.stm)